<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Career on Jen-Chieh&#39;s Website</title>
    <link>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/tags/career/</link>
    <description>Recent content in Career on Jen-Chieh&#39;s Website</description>
    <generator>Hugo -- 0.120.2</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.jcs-profile.com/zh-tw/tags/career/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LeetCode 與 SWE 工作的問題</title>
      <link>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/posts/career/problem-with-leetcode-and-swe-jobs/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/posts/career/problem-with-leetcode-and-swe-jobs/</guid>
      <description>這是一篇關於軟體工程面試和 LeetCode 的怒罵。
🗯️ 序言 2024 年，全球數十萬人都在努力學習 LeetCode，目標是在高薪的吸引下打入科技產業。
🤔 What does LeetCode actually bring? LeetCode 提供的好處不外乎這些：
演算法 練習與 資料結構 知識 在壓力下編碼（為什麼呢？ 我們現在是在戰區嗎？） 通過編碼面試 然而，完成 LeetCode 並不能證明您是一位優秀的軟體工程師。 它只顯示您可以編寫基本演算法和解決程式設計難題。 它並不能測試基本技能，例如協作、溝通、文件、設計模式、系統架構、低階程式設計或核心電腦科學知識。
如果LeetCode只測試這些基本技能，那麼雇主要聘請的是什麼？入門級的程式設計師？ 這就像雇用一名醫生，但只測試他們的基本化學知識 - 而這些知識在現實世界的情況下很少會用到。
⁉️ 真正的問題是什麼？ LeetCode練習與學習無關。您不會獲得對電腦科學或系統設計的深入瞭解；相反地，您只會學習如何通過編碼面試。 如果問題還不太明顯，我們可以從另一個角度來看：這就像在學校裡，學習並不是重點，通過考試並取得好成績才是重點。 這種心態也許可以解釋，為什麼有些人儘管被標籤為「受過教育」，但行為或想法仍然不佳。 現在，我們在科技面試中也在做同樣的事情。
LeetCode 不是軟體工程。 😕
💡 有哪些更好的解決方案？ 有許多更有成效的事情可以做。 貢獻 Nix/NixOS、改善 Emacs 的生態系統、強化 Java 套件管理、研究 C 與 CMake 工作流程、改善 Godot Assets 商店，或是練習撰寫解析器與語言伺服器。 有這麼多東西仍未完善，但人們卻在 LeetCode 上浪費時間。 😢
研究其他人的程式碼、與他們交談、學習他們如何解決現實世界中的程式設計問題，才是更好的方法。
這個產業之所以受苦，就是因為我們採取了懶惰的方式，只使用軟體來篩選候選人，而不評估真正的人才。 😞
😤 我並不孤單 只要在 Google 上快速搜尋，就會發現無數的怒罵：</description>
    </item>
    <item>
      <title>在第一份工作中成為 10x 的工程師</title>
      <link>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/posts/career/being-10x-engineer-in-my-first-job/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/posts/career/being-10x-engineer-in-my-first-job/</guid>
      <description>前幾天在 LinkedIn 看到一則標題聳動的貼文 &amp;ldquo;我想我遇到了 10x 工程師&amp;rdquo;; 不過貼文內容卻讓我覺得匪夷所思. 貼文內容是這樣的, 一位工程師 (他的同事) 能夠在短時間內解決很多深度的 bug, 讓他覺得非常驚艷! 🤔
真的是這樣嗎? 這讓我想到我曾經被當作 10x 工程師的經驗過往經驗, 這事情發生在我的第一份工作上!
🗯️ 前言 這份工作是在 imi technology (應該已經倒閉) 擔任 Unity 軟體工程師. 主要工作為開發棋牌遊戲 (就是博弈). 當初選擇這間公司單純是因為離家很近, 薪水可以接受, 也就沒有想太多了. 有些人可能會對博弈的工作感到反感或有興趣. 但這次的主題跟這個產業沒有掛鉤, 只單純講軟體業的一些親身經歷. 🤔
✏️ 概況 這個團隊總共為 8 人團隊, 有 5 名超過 10 年經驗的資深工程師, 1 名初級, 剩下 2 名入門級. 我們的分工為下:
3 名資深 + 1 名初級使用 Java 開發服務端 1 名資深使用 Phaser 開發 Web 遊戲客戶端 1 名資深 + 1 名入門級 (我) 開發 Unity 遊戲客戶端 1 名入門級學習 (不太知道他是做什麼的) 如上所示, 我負責的和另一名資深的工程師共同開發 Unity 遊戲客戶端.</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何使用 Eask 構建自己的 ELPA？</title>
      <link>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/posts/editor/build-elpa/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/posts/editor/build-elpa/</guid>
      <description>ELPA 是 Emacs Lisp Package Archive 的縮寫。它供 Emacs 用戶下載軟件包， 也是 Emacs Lisp 開發人員託管軟件包的地方。以下是著名 ELPA 的列表，請訪問他們的網站了解更多信息！
GNU Elpa (official) NonGNU Elpa (official) MELPA ❓ 為什麼? 那麼我們為什麼要舉辦自己的 ELPA？這些 ELPA 還不夠嗎？
是的，一般來說，您不需要自己託管 ELPA，因為您需要的大多數軟件包都可以在這些 ELPA 之一中獲得（軟件包可以在 ELPA 之間共存）。 以下是您可能想要構建自己的 ELPA 的幾個原因：
您喜歡的包(尚未)出現在任何 ELPA 上 ELPA 的包裹審核需要幾天或幾個月的時間來審核（MELPA 可能是最快的） 不再維護的軟件包，您可以鏈接到新維護的分支 類似於第 3 點、你喜歡的包有bug，你可以創建一個新的fork來替換它！ 用於 elisp 包開發目的。有時構建工具就是不夠用。 📝 事前準備 關於 Emacs Lisp 的一些知識 安裝 Eask CLI 🔍 步驟1.創建 ELPA 項目 使用 Eask 輕鬆構建您自己的 ELPA。您只需要幾個命令，它就會運行。
首先，我們需要創建 ELPA 項目：</description>
    </item>
    <item>
      <title>學歷或許沒這麼重要?</title>
      <link>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/posts/career/%E5%AD%B8%E6%AD%B7%E6%88%96%E8%A8%B1%E6%B2%92%E9%80%99%E9%BA%BC%E9%87%8D%E8%A6%81/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/posts/career/%E5%AD%B8%E6%AD%B7%E6%88%96%E8%A8%B1%E6%B2%92%E9%80%99%E9%BA%BC%E9%87%8D%E8%A6%81/</guid>
      <description>前言, 這是要給我&amp;quot;老爸&amp;quot;看的.
這種類似的文章, 實在很多. 所以我不會提及任何外面已經有的文章. 這文章將會是充滿我個人主觀 想法的文章. 歡迎你有不同的想法, 也可以完全不贊同我的想法! 👍
根據我老媽的說詞, 大家認為碩士生總比學士生還要來的有競爭力. 我是來顛覆你部分想法的!
🌏 台灣環境 過去的台灣非常注重學歷, 現在可能依然是. 所以我們建立學歷, 來讓人民學習, 並用知識的力量 來為台灣或許更多的國際競爭能力. 這一切彷彿非常美好, 原先的出發點也是非常正確. 我們開始注 重考試, 開始注重成績, 而因此有了唯有讀書高的氛圍. 但漸漸地不再注重人品, 道德觀念, 運動, 等等我認為對人來說也是不可或缺的一部分.
根據我在國外的經驗比較, 台灣是非常競爭的環境, 不管是從學生時期到出社會, 我們認為只要努力 就一定會有收穫. 這樣結果是種完美論, 我們 實際得到的卻往往比較少. 為什麼台灣(或型態類似的國家)工時這麼長卻依然沒有得到相應的回報? 一部分的原因我想應該是我們太過努力, 然而卻沒有足夠的時間休息, 沒有時間思考自己的人生和未來. 我們應該重視質量, 而不是數量, 特別是我國對岸有個快15億人人口的超級大國 (中國). 因為我們數量 根本壓倒性的不足阿!😨😱 反觀日本🗾是我們應該學習的對象, 雖然它們也足夠壓抑, 但起碼依然能夠 幫助我國在國際上有些許的競爭力.
太過努力但又沒能得到相應的回報會有怎麼樣的後果? 會導致很多人不再相信教育能為人帶來任何改變. 這當然是極其我不想看到的結果, 但現在的社會就有著類似&amp;quot;博士滿街跑&amp;quot;, &amp;ldquo;失業率不斷上升&amp;quot;的各種 危言聳動的新聞標題. 當然這也是事實, 我周遭的朋友就有很多人找不到工作或者找根本與大學無關 的工作.
台灣最大的問題之一, 就是我國並無與大國之間相互連結. 我不知道台灣什麼時候被世界拉開距離(我猜 大概硬體就算台灣巔峰了), 但我知道台灣與其他先進國家有著巨大的鴻溝, 這鴻溝也是為什麼台灣大學 會被很多人誤認為學店的學校. 因為你畢生所學的東西但卻沒能為你在工作上有任何的實質上的幫助, &amp;ldquo;那我為什麼還要上大學?</description>
    </item>
    <item>
      <title>為什麼離開雪梨大學?</title>
      <link>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/posts/career/why-i-left-usyd/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.jcs-profile.com/zh-tw/posts/career/why-i-left-usyd/</guid>
      <description>亞洲父母時常把自己的小孩當作人生的第二生命，因此造成了傳承上的惡性循環。那為什麼不在自己的有 限生命裡做自己認為對的事情呢？這問題也時常困惑著我，到什麼什麼時候才是長大？時間？歲月？還是 說是經驗？
我認為沒有所謂的「長大」，因為我們一生中都會有自己不知道的事情。先今2021年，人類平均壽命為79- 80歲，但我們需要學習的東西卻為人類2000多年來的歷史。也就是說，我們花費一生也沒辦法把所有東西 都學完！🤔
我認為學校是好的開始，但卻不是人生最終的答案！學習不應該只僅限制於學校內，而是應該融入於在生活 之中。學歷確實很重要，他能為你帶來工作，但也能為你帶來絕望。
💬 Past experience 經驗 我高中曾經很迷茫，那時候的我選擇相信世界，相信家人的選擇（去ICA)，結果帶來了我更多的自暴自棄，那 時候的我真的非常痛苦。現在是我第二次感到迷茫，為了不重蹈覆徹，我想去相信我自己，而不是相信別人給 我做的決定。
😨 Puzzled 害怕 現在的我依然很害怕，我害怕我出國後沒辦法求得足以我繳納房租的工作。我害怕我會窮的吃不了飯，結果變 成遊民。但那些並不能阻止我前進，因為我留在台灣也只是原地踏步，不如踏下去看看自己能衝到哪裡。未來 會發生什麼事情，誰都說不準！
❗ Awakening 指引 經過高中一次的自暴自棄，讓我相信現在正是我從過去的經驗得到結果的時候！我想去試試自己的能耐，也認 為這才是對的選擇，因為未來沒有人可以為我的人生負責！父母不行，因為他們會先行老去。朋友不行，因為我 們思想獨立。兄弟姐妹，也將會有自己的人生！所以我唯一能做的就是盡力的去做，盡力的去學，盡力的去幫我 自己把未來的路鋪好！
💬 Future 決定 回到原點，成長到底是什麼？我成長的過程並不是這麼順利，總是跌跌撞撞的，跌倒之後再爬起來，就好像小 baby在學走路一樣。不過誰不是這樣走過來的？你是，我是，大家都是！雖然現在的我還是感到很不安，但相信 那也是我成長過程的一部分！當然還是希望不要摔斷腿啦！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
